AJAX - це технологія, яка дозволяє взаємодіяти з сервером без перезавантаження сторінки. Головна ідея AJAX полягає в тому, щоб відправляти асинхронні запити до сервера, отримувати або відправляти дані та оновлювати частини сторінки, не заважаючи роботі користувача. Ця технологія допомагає робити веб-застосунки швидкими і підвищує ефективність при взаємодії з користувачем.